## Project : TextMining [20-2]
Text mining team project in Department of Bigdata engineering

## 프로젝트의 목적
취업 사이트의 '개발' 카테고리 안 전체 채용공고들을 크롤링하여 분석.

이러한 분석을 통해 현재 개발 관련 취업시장에서 우리에게 요구되고 있는 것이 무엇인지 알아볼 수 있으며,

또한 향후 자신이 공부할 프로그래밍 언어와 플랫폼의 선택에 도움을 줄 수 있을 것이다.

## 사용한 데이터

회사가 커리어를 제안하는 방식의 구직 사이트 ‘원티드’를 크롤링하여 분석 데이터로 사용함.

해당 사이트는 크롤링을 권고하고 있지 않지만 상업적 용도가 아닌 학업/ 연구 목적으로 크롤링을 진행.

크롤링 사이트 : https://www.wanted.co.kr/

## 실행 방법

[주의] 취업 사이트의 '개발' 카테고리 안 채용공고 기준입니다. 다른 분야의 채용공고는 추가적인 작업이 필요할 수 있습니다.

1. `bd_20171478/crawling_all_1211/crawling_all.py`

2. `bd_20171478/cleansing_all_1211/data_cleansing_all.ipynb`

3. `bd_20171478/cleansing_all_1211/data_stopwords_filtering_all.ipynb`

4. `bd_20171478/vocabulary_all_1211/least_word_delete_all.ipynb`

5. `bd_20171478/analysis/`


## 의존성

python 3.x


## License
본 프로젝트는 학업/연구 목적, 혹은 비영리적인 목적으로 본 프로젝트 사용이 가능합니다.

전체적인 권한은 이지희 user_11@naver.com 에게 있습니다.
